從有線寬頻（1097）了解港交所通告制度，趨吉避凶

【通告尋寶】

睇通告睇得多嘅朋友，耐唔耐就會見到好多股票出公告有獨立第三方洽購控股股權，即係控股權有機會易手云云。究竟依D股仲有無得追？今次又拎隻依排新聞多多嘅有線睇下點玩法？

故事源於16年3月9日，有線於$0.5起步，當日九倉業績報告表示會重組通訊，媒體，娛樂業務，刺激翌日有線急升兩成。直到同年7月5日，有線第一次同九倉出聯合公告，表示有第三方洽購，有線翌日爆升28%，到此刻，有線已經價值$0.9。

此後，根據收購條例3.7，有線每月須要發出一次公告交代進展。有線於9月26日升到今次升浪嘅顛峰，上到$1.07。其後一直只聞樓梯響，股價一直反覆滑落到今年1月初嘅$0.75。

今年1月5日，有線公告洽購已接近最近階段，股價翌日又大升17%，其後一直反覆上升，於2月9日再次迫近上次浪頂，升上1.06。2月份之公告亦同樣表示已到最後階段。

點知世事難料，有線係3月9日出公告表示所有洽購已經終止，並表示九倉不再注資，股價復牌後暴跌，翌日最低重回$0.5之起點。

其實如果大家有留意，好多公佈咗話控股股東股權獲洽購嘅股票，出咗通告後股價都會大炒特炒，之後每個月出張通告講吓進展，講吓講吓，無啦啦就話所有嘅洽談已經中止。

唔係一隻，仲有好多隻都係咁樣，所以大家下次見到同樣情況，記得打醒十二分精神喇👑

注意:本文件所提供之資料（包括任何評論）僅供作參考，並不構成任何認購或贖回投資或證券之要約、游說、邀請、意見或建議。

更多投資資訊，盡在

供股喇供股喇